Kiwwijerwe walla wabbandikkud said tännasel päwal omma saunade ärra lahhutamisse pärrast mis ja protokollis Nr 72 all seisab koggokonna kohto ette kutsutud, ja järral küssitud mis pärrast nemmad ommad ellomajad sest tärmini päwast ei olle ärra kaotanud, selle peäle wastotasid keik ühhest suust, et (nemmad koggoniste mitte sedda mottet ei olle wõtnud issi omma ello majasid ärra lahhutada waid kui sedda lubba moisawallitsussel ja koggokonna kohtul on siis woiwad kül lahhutada laske.
Koggokonnakohhus arwas nenda: et kui moisawallitsus sedda lahhutamist tahhab ette wotta woib sedda koggokonna kohto polest ilma keelmatta tehha ja et se jures ühtegid tülli woi pahhandust ei peaks sündima peawad kohto mehhed jures seisma, ja siis woib moisawallitsus need saunad ärra lahhutada laske; agga koggokonna kohhus ei lubba sedda mitte omma wastotamisse peale ette wotta.
Moisawallitsussel on keelmatta oigus sellepärrast ühte suremad kohhut palluda. 
Peakohtomees Mart Niggul XXX
Kohtomees Jürri Tächt XXX
       "            Thomas Wels XXX
Wöölmünder Peter Palm XXX
Koggokonna kirjotaja G. Elmik [allkiri]
